# Book reservation

## Описание
Необходимо написать автоматизацию ресурса по резервированию книг в библиотеке - REST
API (можно с UI).
В библиотеке есть предопределенный список книг. Книги можно резервировать (брать),
возвращать и продлевать резерацию авторизованным пользователям. Книга резервируется на
время (по-умолчанию 7 дней - можно сделать конфигурируемым), резервация с человека
снимается автоматически (бэкграунд задачей). **После этого книга попадает обратно в пул,
откуда ее можно взять другому юзеру.**

## Нефункциональные требования
- В системе есть 3 сущности - User, Book, Reservation (user-book-duration)
- СУБД - на усмотрение, можно hsqldb. Нужная схема должна автоматически создаваться
при первом запуске разработанной программы (можно посмотреть liquibase или
hibernate).
- JPA реализация - на усмотрение
- Проект должен быть написан при помощи Spring Core + MVC (не Spring Boot)
- Авторизация - Spring Security
- Готовое приложение должно паковаться в WAR и деплоиться в веб-контейнер
- Сборщик - maven или gradle
- Логгер – Slf4j
- В качестве клиента для REST API можно использовать Postman

## Ход выполнения
1. Придумал и изобразил три уровня проектирования базы данных.
![alt text](image/data_model_1_2.png)
![alt text](image/data_model_3.png)
